兩會提建議 民建聯促資助港學生參軍 引入更多內地電視頻道

民建聯的港區人大代表和政協委員將於下月舉行的全國兩會，就6個範疇提交31項建議。當中包括建議讓港人參軍、推動內地電視台頻道落地、和在內地建立「香港村」等。

民建聯副主席、全國政協委員彭長緯指每當解放軍軍營開放或軍艦來港，都出現「一票難求」的情況，顯示港人對解放軍有崇敬之情，亦有相當數量的年青人想參軍。他建議讓香港居民入伍加入解放軍，並優先容許內地就讀大學的香港學生應徵入伍。如果保留學籍入伍，退役後亦可以再入學，並建議提供資助予參軍學生。他認為由此可加深港人對國情的理解。

彭長緯又建議推動內地電視台頻道落地。香港目前只有免費電視港台33台提供內地中央一台的電視節目，其他得從收費電視台接收。彭長緯認為現時內地的娛樂、文化、經濟等資訊都非常豐富，故建議增加內地電視台頻道數量，讓香港文化更充實。

民建聯主席李慧琼亦建議優化電子支付工具的銀行帳戶綁定安排。她認為「支付寶」等電子支付工具在內地愈趨重要，但在香港仍未普及。為方便兩地交往，她認為港人不一定要有內地的銀行戶口或信用卡才可綁定，建議容許港人透過指定香港銀行綁定電子支付服務。

民建聯議員梁志祥則建議在珠海、中山、惠州等地建立「香港村」。他指現時有二十萬港人在內地工作，每年亦有兩萬人在內地定居安老。他希望能與中央和內地政府一同探討成立「香港村」的可能性，配合商場、交通等基建和社區配套，建設「理想生活小區」，吸引港人到內地居住，解決香港房屋問題。

在兩會提釋放劉霞？葉國謙：場合不適合

全國人大香港區代表田北辰昨接受採訪時透露，計劃於兩會期間，提案要求當局取消軟禁諾貝爾和平獎得主劉曉波遺孀劉霞。葉國謙和李慧琼回應表示，這屬內地具體事項，他們在兩會主要是就香港事務提出建議，故未必適合提及有關問題。

民建聯的建議還包括推動大灣區發展成智慧城市群、協助港人在內地營商、鼓勵港人加入內地公務員體系和國企工作、調整港澳居民來往內地通行證件、擴大學士學位內地涵接計劃等。

香港而家既狀態推乜都無反應啦